
                      Esta es la historia de una venganza terrible y despiadada, una especie de western oriental, donde todo es excesivo, la violencia, la inmoralidad, la estética hortera, la ausencia de dialogo, el lirismo, las filigranas estéticas, la cámara lenta o los gestos forzados. Se siente todo demasiado claustrofóbico, pretencioso y tan personal que llega a ser lenta y aburrida, muy lejos de la emoción y atractivo que me cautivo en "Drive". Podéis pensar que este es el típico comentario femenino, que quizá yo no sea el público al que va dirigida está película y puede que tengáis razón. Sin embargo, recuerdo la escena del ascensor en "Drive" como una de las más bellas jamás filmada, aunque termine con Gosling destrozando un cráneo con su zapato.
Lo más destacable de la película, por no decir lo único interesante, es ver la increíble transformación de la elegante y siempre correcta Kristin Scott Thomas en una ‘choni’ de geriátrico, cruel y desalmada. En cuanto a Ryan Gosling su nivel de inexpresividad alcanza cuotas infinitas, una sucesión de ‘postureo’ monolítico que no tiene que haberle causado el menor esfuerzo, a excepción de la pelea final, claro, muy en consonancia con el resto de la película. El otro personaje que resulta completamente fascinante es Vithaya Pansringarm, como el policía Chang, un ángel vengador, frío e inconmovible que no concibe que un crimen pueda quedar impune, ya que Dios perdona.
En el aspecto técnico hay que decir que es visualmente impresionante, y al servicio de esta visión artística está el uso del color, ya sean colores chillones o el enfrentamiento entre el rojo y el azul. Los juegos de luces y sombras, una banda sonora apabullante y unas imágenes que son la base de la película, ya que los diálogos son más bien escasos. Los personajes no se definen por lo que dicen, sino por lo que hacen y si bien la mayoría de las acciones quedan perfectamente descritas, hay otras que resultan ambiguas, por no decir indescifrables, quizá la intención del director es que cada espectador saque sus propias conclusiones.
        
            